1.Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

При написании кода мы набираем текст, который сможет разобрать компилятор.
При написании, например, сообщений, текст должен быть понятен для человека.
Например, для компилятора """ - двойные кавычки" указывают на "строку".
Но в тексте, они могут просто выделять цитату.
Для того, чтобы указать компилятору когда кавычка является просто символом, а когда командой, используется экранирование символов.
Например, для вывода кавычки в цитате, нужно использовать \"
Для переноса строки необходимо использовать \n
Экранирование сомволов встречается во многих языках программирования.
Ошибки в компиляции могут првести к неправильному выполнению кода, нарушению верстки web-страниц и т.д.






